@misc{SWB-1653043261,
title = {Informationelle Selbstbestimmung im Web 2.0 : Chancen und Risiken sozialer Verschlagwortungssysteme},
series = {Xpert.pressSpringerLinkSpringer eBook Collection},
author = {Doerfel, Stephan},
editor = {Andreas Hotho and Kartal-Aydemir, Aliye and Roßnagel, Alexander and Gerd Stumme},
address = {Berlin, Heidelberg},
publisher = {Springer Vieweg},
year = {2013},
isbn = {9783642380563},
size = {Online-Ressource (X, 189 S. 15 Abb, online resource)},
keywords = {World Wide Web 2.0 / Social Tagging / Informationelles Selbstbestimmungsrecht ; Computer science / Computer vision / Computers / Mass media / Computer Science / Public law / Application software. / Computers. / Law and legislation. / Mass media. / Law. / Optical data processing. ; World Wide Web 2.0 / Soziale Software / Social Bookmarks / Datenschutz},
note = {; Einleitung -- Technische Grundlagen des Social Tagging -- Datenschutzrechtliche Grundlagen -- Kooperative Verschlagwortungssysteme -- Online-Literaturbewertungssystem als Social-Peer-Review -- Verwendung von Bewertungen in Empfehlungssystemen -- Spam-Bekämpfung -- Haftung von Anbietern kollaborativer Internetplattformen -- Fazit und Implementierung der Ergebnisse in BibSonomy -- Literatur.. Die neue Generation des Internets („Web 2.0“ oder „Social Web“) zeichnet sich durch eine sehr freizügige Informationsbereitstellung durch seine Nutzer aus. Vor diesem Hintergrund haben Informatiker und Juristen in enger Interaktion die Chancen und Risiken der neuen Web 2.0-Technologien erkundet und gestaltet. Nach Bestandsaufnahme werden die technischen und rechtlichen Chancen und Risiken bezogen auf typisierte Aufgaben analysiert. Generische Konzepte für die datenschutzgerechte Gestaltung einer Anwendung wie Identitätsmanagement, Vermeidung von Personenbezug, Profilbildung und Verantwortlichkeiten werden erarbeitet. Parallel dazu werden Algorithmen und Verfahren für diese Konzepte vorgestellt: Recommender-Systeme für kooperative Verschlagwortungssysteme sowie Spam-Entdeckungsverfahren für solche Systeme. Sie werden anhand realer Daten evaluiert. Alle Ergebnisse werden anhand des Social Bookmarking-Systems BibSonomy erläutert. Schließlich wird diskutiert, inwieweit Dogmatik und Auslegung des Datenschutzrechts wegen der neuen Problemlagen des Web 2.0 verändert werden müssen und eventuell gesetzgeberische Aktivitäten erforderlich oder ratsam sind.},
bestand = {Bibliotheksservice-Zentrum <576>;Universitätsbibliothek Freiburg <25>;Saarländische Universitäts- und Landesbibliothek <291>;Sächsische Landesbibliothek - Staats- und Universitätsbibliothek <14>;Universität Konstanz, Kommunikations-, Informations-, Medienzentrum (KIM), <352E>;Universität Mannheim, Universitätsbibliothek <180>;Universitätsbibliothek Leipzig <15>;Karlsruher Institut für Technologie (KIT) - KIT-Bibliothek <90>;Universitätsbibliothek Stuttgart <93>;Technische Universität Chemnitz <Ch 1>;TU Bergakademie Freiberg, Universitätsbibliothek <105>;Hochschulbibliothek Reutlingen <Rt 2> [Signatur: eBook];Pädagogische Hochschule Weingarten, Hochschulbibliothek <747> [Signatur: eBook Springer];Hochschule für Technik und Wirtschaft <Mit 1>;Westsächsische Hochschule Zwickau <Zwi 2> [Signatur: Springer E-Book];Hochschule Zittau/Görlitz - Hochschulbibliothek <Zi 4>;Hochschulbibliothek Heilbronn <840> [Signatur: Springer E-Book];Hochschule für Technik, Wirtschaft und Kultur Leipzig <L 189>;<Kon 4> Fachhochschule Konstanz <Kon 4> [Signatur: eBook Springer];Hochschule für Technik und Wirtschaft <520> [Signatur: eBook Springer];Hochschulbibliothek Pforzheim, <951> [Signatur: eBook];Hochschule Mannheim, Hochschulbibliothek <953> [Signatur: eBook Springer];Hochschule der Medien Stuttgart <958> [Signatur: eBook Springer];Fachhochschule Furtwangen <Fn 1> [Signatur: eBook Springer];Duale Hochschule Baden-Württemberg Stuttgart <Stg 259> [Signatur: eBook Springer];Hochschule Albstadt-Sigmaringen, Bibliothek Sigmaringen <991> [Signatur: eBook Springer];Hochschule Aalen <944> [Signatur: E-Book Springer];Hochschule für Technik Stuttgart <1033> [Signatur: Springer eBook];Hochschule Esslingen <753> [Signatur: E-Book Springer];Duale Hochschule Baden-Württemberg Mannheim <Mh 35> [Signatur: eBook Springer];Hochschule Ulm, Hochschule für Technik <943> [Signatur: eBook Springer];Duale Hochschule Baden-Württemberg Villingen-Schwenningen <Vil 2> [Signatur: E-Book Springer];FH Offenburg <Ofb 1> [Signatur: E-Book Springer];Staatliche Studienakademie Dresden <D 161>;Staatliche Studienakademie Leipzig <L 229>;Staatliche Studienakademie Breitenbrunn <Brt 1>;Staatliche Studienakademie Glauchau <Gla 1>;Staatliche Studienakademie Bautzen <Bn 3>;Staatliche Studienakademie Riesa <Rs 1>;Berufsakademie Ravensburg <Rav 1> [Signatur: E-Book Springer];Hochschule für Forstwirtschaft <955>;Hochschule Nürtingen-Geislingen <950> [Signatur: eBook Springer];Duale Hochschule Baden-Württemberg Lörrach, <Lör 2> [Signatur: eBook Springer];Duale Hochschule Baden-Württemberg Mosbach <941> [Signatur: e-Book Springer];Duale Hochschule Baden-Württemberg Heidenheim <Hed 2> [Signatur: e-Book Springer];Hochschule Schwäbisch Gmünd, Hochschule für Gestaltung <984> [Signatur: eBook Springer];Duale Hochschule Baden-Württemberg Stuttgart, <Stg 258> [Signatur: eBook Springer];Staatliche Studienakademie Plauen <Pl 11>;Evangelische Hochschule Dresden <D 275>;Zentrum für Wissensmanagement, Bibliothek Hamm <1871> [Signatur: eBook Springer];},
URL = {https://swbplus.bsz-bw.de/bsz395813166cov.jpg ; https://swbplus.bsz-bw.de/bsz394826876inh.htmhttps://doi.org/10.1007/978-3-642-38056-3},}